楊明孖女友巡燉湯舖變萬人迷 遭破壞後生意愈來愈勁

「反修例」運動至今已持續半年有多，社會亦因此分成「黃」、「藍」陣形，連飲食店舖亦有分「黃店」、「藍店」。楊明一直公開撐警，更試過到警總為公共關係科「謝Sir」謝振中、「江Sir」江永祥打氣，所以他主理的燉湯店亦被歸類為「藍店」，更搞到灣仔分店日前被破壞。其實，不少網民之前已經發起罷食活動，直指他的店舖現在已經沒有太多客人光顧，但仍然都有很多人身體力行支持他。那麼，楊明的燉湯店最後是大排長龍還是水靜鵝飛？

楊明孖女友莊思明今日（7/1）落場睇鋪。（賴家杰攝）

記者今天（7日）午市時分到楊明灣仔的店舖觀察實際情況，眼見門口已經有一條長龍，店內更是有過百名客人，而大多數客人大多數屬30歲以上，甚少年青人在場。

店內排長龍。（賴家杰攝）

記者在1點左右到達現場，5分鐘後竟遇到楊明拖住女友莊思明到場巡舖，絕對是「夾都冇咁橋」。兩人甫到進入店內，食客即發出歡呼聲，更有人大叫「加油！支持你！」等打氣說話。當然，不少市民見到楊明後亦有要求合照，而楊明亦很大方逐一與他們合照。

記者打算與楊明做訪問，查詢一下其店舖被破壞及成為罷食目標後的影響。不過，楊明卻表示今天不打算接受訪問，但感謝記者來到店舖採訪。

楊明呢位老闆真係忙。（賴家杰攝）

最後，記者逗留了大約30分鐘，發現之後也有不少市民前來幫襯，亦見到楊明做生意親力親為的一面，主動落手落腳幫夥計，與客人亦有講有笑，看來他生意並沒有太大影響。當然，被破壞後始終都要出錢維修。

撰文：賴家杰

點解對家啲文硬係要「謝Sir」「黃絲」「暴徒」「屌你老母」咁樣嘅呢？

呢位暗星，人生之中最紅係呢一刻

一個月後仲有人排隊先再講

咁好生意，係時候加租啦

仲係度分化 究竟你班人諗緊乜？

香港人還記得嗎？死去嘅手足點睇我地？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

直至7/1
1627 #武漢肺炎
消息指再多9宗由武漢返港後出現肺炎等病徵個案，總數增至30宗。
#有線

hk01 夾都無咁喬
因為真係夾家嘛

做咩d藍絲要遮樣 唔係大條道理開嘅咩

01不了

01

驚比人認到d臨記呀嘛
分分鐘係tvb拉隊過黎扮野

行過幾次 真心勁少人

有無人食過 其實好唔好食

共媒01

可能差佬黎

啱啱開個時有同事話唔得

依個新聞會鼓勵多d藍店企出黎 到時藍黃經濟圏正式成立
睇下邊個玩得耐

尋日經過大排長龍，先諗竟然咁多人幫襯藍店

一邊就屌鬼黃色經濟圈 一邊就支持藍色經濟圈

佢間野唔係黃嫁咩

係咪已經入紙申請左豪裝

呢招苦肉計黎
成功扮藍 打入對家
賺藍絲既錢 用黎發展黃色經濟圈

過兩日重有人先講啦

因為hk01

灣仔個間係有啲人
不過北角就拍烏蠅
大家要努力底制條撚樣

灣仔食飯時間係有啲人
不過佢啲分店就窄窄地

藍屍果然支那人同廢老居多

01, 此post已完

冷處理

其實唔駛理佢。
佢搞藍色經濟圈其實變相支持黃色經濟圈。越成功香港越大煲。

最好decouple 曬所有黃藍，包容喎，止咩制咩喎，burn with us 啦on 9藍c陪我哋玩。

撚係...成日晏就經過都勁多人
BTW, 尋日未到晚飯時間都有人排隊, 心諗做乜鳩, 原來係做SHOW

我覺得無問題 藍絲都有地方食飯
依家進一步黃藍分明

比佢好生意囉。其他藍絲店更加冇人幫襯。

agger 依家支那就係唔想你搞黃藍圈 佢地依家幫緊手添

呢條仆街.

有錢收米黎囉

佢搶埋本身少生意嘅藍店 到時會唔會比藍絲裝修

出動埋hk01廣告部 暗星你似乎真係好撚唔掂

上面遮樣，下面唔遮

藍絲都要食嘢 冇咩問題 有客冇客都唔關我哋事

演㙯行業搵臨時演員最在行，前晚9點零鐘經過，得幾枱客，一隻手手指數得晒。

垃撚圾01報. 又會咁啱巡舖時記者己經喺入面影相.
咪再post 呢D 藍媒

Who cares

如果十幾個手足一齊入去 狂嗌口號會點

連登狗越反越紅

好心幫下忙啦

政府係咪應該批評吓藍色經濟圈？

肯定係媒嚟

起下樓主底
全部都係轉貼共媒01
Block得

頂盡2星期
藍屍既野Long Run唔到

勇武傻狗越裝修人地越發達，on99

做媒

一陣食飯時間行過去望一望先

建議路過既人 影下間舖

之後放上ig , tag日期時間

我睇你 可以捱幾耐

點解勇武狗唔識對準政權？

推依個

block紅媒01 班垃圾風向狗

一般市民無公權力，搞佢係道德上係on9，有政府唔搞，智力太低。。。

d樣樣衰到

留名等睇執笠

如果勇武有我一半智商，可以做多好多嘢

智力高就唔會係連登仔啦

可惜佢地係係無紀律無計劃嘅廢青

關我咩事？

點解要遮樣

燉已夠人 請籃絲們去食其他

邏輯上，搞無公權力嘅人不算係direction action，因為同改變政治無關

裝修

死勇武又唔讀書。。。

做show姐
有人做訪問唔通唔揾人扮食客咩
有冇巴打係附近做野
麻煩今日影多張相睇下係咪仲排長龍

收聲啦，唔見你搞政府？

咁繼續

唔好咁on9啦....

未有反送中前試食過一次
唔掂
湯都幾淡下
蒸飯係唐記飽點質素囉

約好曬記者，扮唔想做訪問

雖然認得佢個樣
但佢拍過咩戲咩角色一樣都講唔出
其實佢個名都唔記得

d新聞會唔會夾硬左

sorry

你咪搞藍色經濟圈囉 搞得起嘅話

01記者係咁影莊小姐㩒電話做咩

又會咁岩訪問咁岩有人龍

左定右 買定離手

（廣告）

點解你一直自己回覆自己都仲可以講得咁hi

佐敦果間長期無人

我地咪又係咁講野係叫謝狗多啲者

我只同高iq人交流

荔枝角個間長期冇人

全部面形一樣，唔講以為係打機嘅NPC

加租啦咁好生意

每張枱坐得一個人

記者在1點左右到達現場，5分鐘後竟遇到楊明拖住女友莊思明到場巡舖，絕對是「夾都冇咁橋」

有識個信唔係饍稿

長龍?
笑死人咩

2打6就係2打6

是但啦 ，反正我都唔會食

好唔好生意得佢自己知
一個月後再黎搵我

兩個TVB無工開

其實佢間濕鳩屎水真係長期無人嘅
係咪又幫拿督個女奶西先有錢請人做媒呀

喂 支那01狗真係記者入面嘅地底泥 點解打份工都可以咁無尊嚴

唔好再裝修佢間野/一般藍店
明明佢間閪鋪本身生意淡到等執
依家無啦啦俾咗個機會佢宣傳

第三張相個西裝友遮左樣
但第七張出左樣

認住左個logo la

仆街啦 幫佢地紅左

尋日6點行過灣仔個間 人影都冇隻

過到一個月先算喇 藍屍

D食客係咪媒都成問題..

其他藍店一定眼紅 好快收皮

要知道藍屍始終都多人

要啲藍店仆街最好就係唔好佢哋出名

咁就叫長龍
sukiya 同龍門果d 叫咩

一星期下嘛

篇新聞真係假到弱智都睇得穿......

認真咩 未見過有人排隊

無所謂呀，班廢老食多幾年都個頭近

認人啊

支那樣

邊度有過百人 做戲都做足啲啦

啲食客

聽日已經冇

真嘔心

禮拜六行過炮台山店真係幾多人下，開咁耐第一次見，不過聽講係有人吹雞派飯卷先咁多人

邊撚個仲食嘅唔係香港人

專登請返黎做樣俾傳媒影，

星？ 三四線演員咋

好耐之前食過
就算撇開黃藍都真心難食
絕對唔會食第二次

人生最高峰

最好全部藍絲去果度
其他藍店就收皮

甚少年青人到場
自己都講左之後會衰咩

咪由得佢哋食囉，都唔知你地屌乜
我地唔係要求自由經濟咩

btw成間老人院咁

唔好睇少藍屍
唔駛關心佢long 唔long run 到
做好黃色經濟圈
耐唔時先望下佢地睇下成績表
而家黃色經濟圈好大程度都只係focus 係餐廳
其他行頭得好少
同埋已經開始有投訴係關於質量上嘅野
其實既然係同路人應該多D 直接反映意見比店主聽
我諗有善意溝通嘅點都會有一定程度改善
而家個底係有人撐嘅
但如果質素係得嘅D 人撐都撐得大聲D 啦

覺得係時候玩返和你影大賽

擺明夾埋

去下佢其他分店睇下啦 日日得個桔

難食

d藍店實葡萄死

支持多d藍絲老闆表態

候志強

根本就係土共搵人去撐 等d紅媒有d畫面可以報出黎穩住d密謀叛變既藍店既軍心

大茄你就好啦
空姐老雞同大埔賣腸粉嗰阿嬸食殼種
共患難分啲生意畀藍絲同路人啊嘛

Block左樓主條撚樣啦
成日post 01啲新聞出黎，擺明風向狗黎

叫班少數派收嗲啦

唔可以睇少佢地係真有120萬豬㗎

咁咪好囉一早叫咗你地搞藍色經濟圈希望呢個人數捱到一星期啦

又係支那01，咁報法都唔知係唔係曲線踩佢😂😂😂

咁叫多人？你睇啲空櫈
同埋間餐廳位都冇一百啦 何來過百食客
自己望下咩叫多人先啦 龍門冰室夜晚9點幾都排廿幾人

簡直係佢人生既巔峰

咁都叫多人

空姐老雞應該好想有人裝修 恨到口水都流哂

揾記者做show, 高調藍店係真生意得一間半間，來日方長

岩喇
去哂楊明間野食啦

暗星想上位咪用啲錢請人做媒囉

下個月重係咁先同我講啦，靠啲少數派吹雞打飛機就以為真係好好生意

比左幾多錢做show?

隻奀星原意就係咁啦

班廢老仲以為巧威威日日送$俾人飲味精湯

笑左

唔好幫佢逆傳傳

我上星期晏就經過灣仔舖，得一個阿叔喺入邊食咋
我仲即刻大大聲聲笑鳩佢添

支那01:不演了

wfc咩佢地咪自己搞返個藍色經濟圈囉
不過呀邱騰華記住出黎屌佢地搞藍色經濟圈係文明之恥喎

兩個男既拍拖

快啲去Google map 度唱衰間鋪
間嘢太難食

條女似人妖
送都無人屌
條撚樣都係貪條女有錢姐

帶頭搞顏色經濟圈

唔歡迎黃絲進內

有冇巴打今日經過, 睇下今日仲係咪有咁多人幫襯

遠睇似比老母拖左落街買餸 ...

咁撚有錢

換 我上，唔該

？？？

醜，失禮，唔見得光

點解佢會多人幫親？因為佢係偽人，人物廣係正常，但會日日幫親咩
而其他普通靠香港市民生意嘅藍絲繼續無生意成為condom

陣「形」，宜家啲妓者連校對都唔洗做架咩？

萬人迷,
想問下坐係入面既食客, 有冇機會食氣油彈

琴日收工經過都幾多
仲聽到似係教會既人

廣吿一則

香港01和你影，大量藍絲曝光

真心 肯定係對家
因為人地唔會將個門檻set到咁高
又唔會話邊間邊間係扮出黎

而且藍絲的確係有錢過黃絲

同埋業主多藍
到時唔租比黃

真係好少會咁憎一個人，佢真係非常討厭，係世紀級人渣2號！

食完個肚痛

間咁既真功夫都有得做

做野附近個頭間分店明明長期無人

垃圾食垃圾，正常

咁叫好生意架喇？

好啊，有骨氣，睇你旺得幾耐

你隻碗係藍絲洗嘅，啲料係藍絲買嘅，重要狂送湯卷出去扮有客
我唔想肚痛，不了

繼續扮多人食囉 wfc

其實冇乜嘢
你有你食味精生腎石

大家鬥長命姐

火燒旺地喎，咁不如.....

好似做戲咁，某一日某一個時段先會多人 。。。。

佢爛多幾次唔知賺唔賺得番呢

講到底都係睇生意額, 無生意咩色都做唔住

鬥長命

死都唔食

咦？咁好笑？

煲新聞係唔會多咗人去食 只會不斷提醒大家你係藍店

影到好多樣

我一睇Post見咁撚多相
我當你係轉post都唔會轉埋咁多張相啦
結論係樓主都係打手風向撚

你覺得啲有錢佬會去幫襯楊明間味精湯？

樓主死全家

呢啲咪另類人血饅頭

啲藍絲先鍾意影相
因為好難得先有一次

條垃圾真係牆頭草 之前驚到貼野扮黃

抵佢紅啦 跟足光頭警條路

又會記者落去會撞到撐警二人組巡鋪
仲要「咁多人」
仲要全部唔介意俾記者喺間鋪周圍影相
仲要合埋照

巧合到你唔信囉

點解冇list埋中信大班速龍向和平示威區放tg 差d搞到人踩人？

啱啱經過 見排到出門口嚇一嚇

味精湯不了

Sorry或者未係最update
可唔可以比返個日子比我

612

入去睇「中信圍困事件」，太大段 ， 唔copy了

Thanks ching

唯有返支那開分店啦

祝你生意興隆啦 咁就唔好話人搞黃色經濟圈 你無資格呀 我實拎黎bin c

Same same. 夜晚拍烏蠅

我次次咩時間經過都得2-3個人
01做採訪就會咁岩多人既?

睇下撐得幾耐
我地係道德感召，佢地係羊群心理
根本兩個層次

係喇係喇好生意喇
試下唔好再日日出文屌黃圈先講？

足佢好運啦，各有各做

成班賤渣
快撚啲死

幾時

平時間野經過明明冇乜人

係人都知夾埋啦
橫掂都係,不如係東張西望播埋比班藍絲睇啦

記者在1點左右到達現場，5分鐘後竟遇到楊明拖住女友莊思明到場巡舖，絕對是「夾都冇咁橋」

凶姐牛肉都可以照辦煮碗咁刺激下d生意

有無人住附近 ?
夜晚影啲相嚟睇下
似夾埋做新聞

睇到「記者在1點左右到達現場，5分鐘後竟遇到楊明拖住女友莊思明到場巡舖，絕對是「夾都冇咁橋」。」已經估到係01，哩編擺明係橏稿，擺明係撐popo嘅回禮

提出功能組別絕不應該係plan A就係分化？

中間係唔係謝振美？

真係相由心生
好撚樣衰

撚樣

今晚晚市我去巡下

有冇得借廁所？

咁叫多人我樓下間屋邨粉麵鋪仲多人過佢

大茄都叫星

夾都無咁啱?
記者到完 五分鐘後就男主角拖女主角入嚟?
咪撚玩啦

藍絲: 依間要排隊 不了
嗰間太遠啦 不了
嘩 依間咁貴既 不了

恭喜，希望日日都咁好生意，得嘅話

未噤入嚟都估到係支那01

真心
星期一經過見到灣仔分店排晒長龍

上面咩撚野事呀

支爆01

真係有人咁白癡以為係燉?
個場變steam room 啦

琴日食89
見到臭閪牛肉飯有3個客
有條藍絲仲問: 你係咪嗰個？
件臭閪仲有落場打理

有啦
琴日晚市有3個客

謝振美應該只係鍾意等間店無人先自己一個去食

“甚少後生” 啱啦多啲中年老坑日日去飲味精湯 睇下你哋嘅腎捱得幾耐 畀你間舖做起身又點話呀

呢場戲洗左幾錢

下面幅相有條藍絲個樣無遮，留意條tie

好呀 佢愈好生意= 其他藍店愈少 笑撚死

三萬狗同佢既家人加埋都10萬人以上

嗱~今雲真係藍黃經濟戰啦，
各位唔好唔理黃色小店丫

要幾錢先請到咁多人食同排隊？

好似十月開鋪冇耐

係紅媒01

有冇人行過見到晚市咩情況

之前食過2次. D 湯仲衰過大排檔例湯.

咪再討論同理依間垃圾啦
變相幫佢promote

係呀 幫你生意再好啲

屌你on9仔!

記者在1點左右到達現場，5分鐘後竟遇到楊明拖住女友莊思明到場巡舖，絕對是「夾都冇咁橋」。兩人甫到進入店內，食客即發出歡呼聲，更有人大叫「加油！支持你！」等打氣說話。當然，不少市民見到楊明後亦有要求合照，而楊明亦很大方逐一與他們合照。

狗男女
咁好生意要幫佢宣傳多啲

呢隻仆街以前日鳩日係大陸皇室假期打飛機

早兩日先話生意差，寧願乞食都要撐警，而家生意咁好，咁之前講咩廢話呀？

原來之前係幫佢增加生意，係好事啊，咁如果想佢生意再勁d咪即是要…

~ 推 ~ 唔好意思借少少位

[行動]除左嗌自己友仲可以...

hk01???

Lunch time 真係見到幾多人食

又冇約又影咁撚多相？
收皮喇01

成個戇鳩仔咁款

女人黎架咩